Destek Vektör Makinesi SVM genellikle kullanılan optimizasyon fonksiyonlarından birisi olan Hinge Loss ya da maximummargin loss fonksiyonunu kullanır Bu fonksiyon verilen eğitim verilerini en iyi şekilde sınırlandıran bir hiperdüzlemi bulmak için kullanılır Ayrıca SVMler için alternatif optimizasyon fonksiyonları da mevcuttur örneğin Log Loss ve Squared Hinge Loss




devam ety
SVMler için kullanılan diğer bir optimizasyon fonksiyonu olan Log Loss sınıflandırma problemlerinde kullanılır ve sınıflandırma doğruluğunu arttırmak için kullanılır Bu fonksiyon verilen eğitim verilerini en iyi şekilde sınıflandıran bir hiperdüzlemi bulmak için kullanılır Squared Hinge Loss ise Hinge Lossun karesi olarak düşünülebilir ve sınıflandırma problemlerinde kullanılabilir Bu fonksiyon verilen eğitim verilerini en iyi şekilde sınıflandıran bir hiperdüzlemi bulmak için kullanılır
Fri Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat